今日 係世界沒日

我企咗喺灣仔海旁，慢慢咁回想番我以前做過嘅嘢。
我知道過往無論做過啲好事、壞事都好，已經再冇獎勵同任何懲罰，已經唔需要理後果。

人性，都已經表露無遺。

兩星期前，我同好多香港人一樣，趕九點半返公司打卡。迫到我要用腳尖企嘅車卡上，我見到有人合埋眼企喺度、有人低頭轆電話轆facebook。我見到有個OL坐喺度化妝，喺佢大腿上面個深綠色嘅Longchamp手袋上面放咗一個黑色嘅M.A.C化妝盒，佢想喺到金鐘站之前完成佢面上嘅涂脂抹粉。喺油麻地站之前，我電話一直上唔到網，縱然左上角嘅信號顯示係收爆。

一如以往，雖然我係望緊部電話，但其實都只係扮。我心入面諗緊其他嘢，我諗緊下個月同女朋友去沖繩自駕遊果陣，應該揀架油電Toyota定係揀架日產1500cc算。因為油電可不慳番少少錢，車租都平啲，但因為我地Plan好咗住那霸，要去美麗海水族館又擔心路程太遠會唔夠快，又怕要車埋佢兩個朋友會路夠力。係呀，嚟緊去沖繩，佢兩個好姊妹都會一齊去，與其話一齊去，不如話係佢三個人去旅行再加個司機。正當我煩緊點行點plan果陣，我已經到咗金鐘，而嗰個孭深藍色Longchamp手袋嘅OL喺唔知幾時已經化好妝兼已經收番好晒佢啲化妝品。
喺嗰一刻，我地都已經準備好等車門一開，快快腳咁行去對面月台轉車。

大家都估唔到，兩個星期後，我地寧願一直都咁樣迫地鐵趕返工......

沒你老母